如何關心驚青貓貓？

大家好呀，我到而家都未成功正面摸到隻貓

養左隻貓一個月都未掂到佢

而家我同隻貓既關係就停留係餵食既關係
朝早佢會走去床邊喵醒我叫我加糧，但我一起身就會躲埋
貓貓最鐘意躲係櫃後面既貓窩，貪我地難摸佢
我而家間中會拎不求人去幫佢梳下毛，佢都肯既
但一試下伸隻手指埋去就會縮後，再伸前就拍
因為我地無成功剪過爪既關係，佢一拍就好易見血

另外有時屋企會有朋友上黎，佢一見朋友黎就縮得更埋
直頭縮到間房啲角落位，我地都係等佢自己驚完出返黎

我有買過啲費洛蒙個啲但好似無效
我開始唔知應該繼續積極咁同隻貓玩定由佢靜下

困籠親訓到唔驚人為止

貓草

肉球好正

俾d耐性，唔好咁主動

貓貓

收埋手指再慢慢俾手背佢
指佢佢會以為你想攻擊佢

對比上一個post已經好大進步！樂觀啲，享受下而家既清靜時光，可能一年後你要發post問貓貓太黏人點算。

講起呢樣，近排買左聖誕樹返黎
啲朋友都問我唔怕隻貓整爛咩，事實係棵樹完好無缺
但問心呢，我寧願佢開心出黎玩整爛棵樹

我一隻獨立，一隻痴人。
痴人正啲喎，成日走埋嚟坐係對腳，一齊訓
係有時用電腦會阻住晒

我想兩隻都痴人

貓貓好靚

試下拎自己屋企著左兩三日既衫 唔好洗
放係佢貓窩度
等佢習慣你既味道

襯佢食野就摸多啲佢

每日畀佢聞手背，聞完就唔好整佢
見佢ok就慢慢掂下鼻，額頭，耳仔，頸，身
慢慢佢知你唔會逼佢整佢就知你係好人

上面方法用左兩三年馴左隻惡野（一星期見一次)
依家收左返屋企每日追住我喵喵叫

隻貓幾歲？成貓我就唔知，但係幼貓的話養到一隻情況會有改善。

食野摸佢我諗難啲，佢好有警覺性

我會試下既，而家我每日都伸手比佢聞
雖然有時就係會拍我

半年再上黎啦

我接收朋友隻驚青貓，頭一個月我都見唔到佢，
餵食要放到入床下底佢先肯食

而家晚晚自動捐入被豆

明明睇落好乖

好可愛

當中發生左啲咩會變成咁

最好係新鮮既

買ciao 肉泥擠喺手指俾佢lam
等佢熟悉你陣味
有冇同佢玩下玩具呀？

我已經差唔多日日比泥佢，擠落手指佢都會食
但一無肉泥就即刻縮埋
玩具既話我地都有買啲魚魚同佢玩，佢會爪實條魚唔放

困籠

我自己都種緊呀，係唔係剪碎佢放入啲糧度？

剪小小放係自己隻手到，慢慢引佢食，基本上如果佢肯食3,5次後就容易上手好多。

咁半年內你有冇嘗試過摸佢架？

我果隻擠落手指都唔食啊 你果隻情況樂觀啲

加油呀你，我有睇你個post嫁

只要唔理佢 等到佢想黎搵你 搵你個陣你就順勢比下野佢食 梳下毛 盡量要佢舒服 慢慢佢就知道搵你係有著數
我隻貓一開頭都好驚 我屋企都係由得佢

ching用左幾耐？

毛球

本身都想答，不過見有啲師兄已經答咗
唯有睇下貓圖

正唔正先

我個隻係超級細膽貓 有人行過都即刻走 食緊野聽到聲都會停低
唔似隻大貓咁 跨過佢都無問題
我屋企用左3個月到 等佢草多信任就得架喇
依加我就咁坐係廳到 佢自己都行黎要摸摸 聽我到敲響把梳都自動波過嚟

點解你要咁自私逼隻貓出黎同你相處

每隻貓都有自己性格，有啲會活潑，有啲會驚青，主人應該尊重每條生命，唔好施加不必要既壓力比寵物。

浪浪本身對人不信任
不過信任可以用時間建立，最緊要唔好迫佢，
夾硬捉佢攬佢抱佢果啲死緊，就算而家都唔得
正常餵食唔駛特別餐餐食好野，唔想佢變肥仔
佢想玩時先同佢玩，佢唔想玩就由得佢
過左一段時間就你唔想玩佢都不斷要痴埋黎同你玩

下，我點樣逼隻貓法呀
我唔伸隻手埋去點知佢唔鐘意摸呀老細
佢唔鐘意我都冇格硬摸喎，唔好過份保護

you know now

之前見啲人叫我格硬捉真係好山埃
完全唔覺得咁樣會令隻貓鐘意自己

為唔為食 為食就見佢專心食既時候偷摸下佢
我個隻都係咁 我試過買勁長既貓棒放勁遠同佢玩
跟住等佢見唔到我 就等佢慢慢慣

睇落好似無乜野

試下用食物誘導佢過黎，好似呢個親人訓練咁

要俾佢見到係你俾嘢佢食俾水佢飲。
閒時隊兩隻手指同佢傾下偈。
佢聞你隻手先唔好郁住，慢慢用指尖掃下佢個咀同下巴，再慢慢輕輕抓下佢眉心，用手指肉按摩佢耳仔前面凹位，由頭頂抓落頸。
開餐時叫下佢，或者衰格D引導佢揩下你先俾嘢佢食。
基本上等幾個月先可以成功摸下佢。

試下買一條棍吊住隻老鼠嗰種
得閒fing 下同佢玩
佢慢慢就覺得你隻手郁都對佢冇威脅

但係如果貓貓有fip要打針但係又驚人應該點算
次次一到打針時間就要強抱佢，搞到見親我都飛機耳同fee我，喺間屋郁下都嚇親佢

個人經驗

頭兩三個星期困籠養，入面擺貓砂盆。用塊大布遮住個籠，露少少罅俾佢觀察到你，盡量唔好成日行去搞佢，淨係鏟屎同餵野食先行埋去，個籠擺喺啲唔會成日經過但又望到你既地方，咁樣佢會易適應啲，同時你又唔會搵唔到佢，餵野食個陣搵啲棒棒掃下佢或者用手偷摸下佢。

仲有！同隻貓對望個陣唔好瞪大隻眼望，試下慢慢瞇眼望住佢，好似就訓著咁，俾佢知你係友善既。

唔好聽人講啲乜嘢困籠, 強抱
你畀人困都唔會因為咁樣親人佐啦

唔好理佢, 當佢透明, 畀的時間佢
佢習慣佐就會開始探索你,
過一年半載都仲係咁就認命啦

利申: 養佐隻Hihi三年, 頭一年都係掂唔到, 宜家我一收工番屋企就要坐我大髀